[遍地開花]香港家庭福利會前線同工致香港人信

致所有香港市民：

我們是一群來自家福會的前線同工，對於過去一個多月就反送中條例所引發起的社會及政治事件，對整個社會造成嚴重撕裂，我們深感痛心。面對一次又一次的遊行及示威，甚至市民輕生，特區政府仍然選擇漠視民意，不但迴避責任，更利用強硬姿態及語言偽術對市民冷嘲熱諷，加以壓迫，進一步作出挑釁及分化。

至七月二十一日，白衣人在元朗西鐵站及車廂無差別地襲擊市民，多名市民受傷當中包括記者、孕婦及長者，令人感到憤怒，徹夜難眠。警隊本應是保護市民的執法人員，但自六月九日至今警方的處理手法都難以令人信服，當中包括沒有按規定出示委任證、未有發出警示下向群眾開槍、緊急求助電話無法接通、警署落閘、當場放走襲擊市民的人士以及對市民態度惡劣等。以上情況反映警隊保護市民的職責失效，漠視市民生命受到威脅，嚴重失職，對此我們感到極之憤慨及失望。

社會福利界並不是維穩機器，我們有著維護社會公義的使命，是有良知的一群，所謂「冰封三尺，非一日之寒」，今天社會上的緊張局面是政府過往的施政所種下的惡果。

林鄭月娥女士，作為行政長官，你和你的問責團隊都責無旁貸。

我們要求政府必須回應訴求︰
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 收回612暴動定義
3. 成立獨立調查委員會
4. 撤銷所有示威者控罪
5. 落實執行雙真普選

齊上齊落，不撤不散！

「在雞蛋與高牆之間，我們永遠站在雞蛋那邊。」

一群家福會前線同工
二零一九年七月二十六日

更新於七月二十八日
就昨日於元朗的事件，警方於事件期間將催淚彈射向民居及老人院，亦有警員衝入西鐵站內毆打市民，這再次令警民之間的衝突再次升溫。
現時情況已受到國際關注，懇請政府立即回應市民訴求，不要一再傷害我們的香港。

林鄭，懸崖勒馬。

寫得黎，已經今日又出事

輕推，後排巴打幫手睇唔同地鐵站呀喂

推 多謝你！

罷工啦直接

準備中

有機會相認下先，我地都係一群家福會員工